馬雲指中國芯片落後人家20年，底層的東西並沒有創新

近日網上流傳阿里巴巴創始人馬雲在各地演講的影片，演說內容是有關美國政府打壓TikTok和微信。馬雲在演講中指出，「互聯網和智能手機，都不是我們發明的，而芯片我們還落後二十年。」

......

馬雲還表示，「美國（雖）只有一個馬斯克，但是往往這種顛覆世界的創新和發明，就只需要一個這樣的人。一個馬斯克，一個喬布斯，一個拉里.佩奇，一個牛頓，一個愛因斯坦….這樣的一個人，就能影響一個或多個時代，可惜中國近代以來，幾乎一個都沒有。」

source:

公道D講,條友自從成間巴巴比人食左之後講野正常左

找国安拘捕馬云吧，居然忘了咱們有偉大的習主席

佢只係白手套，間公司從來都係中共嘅黨產

牛頓 係英國人唔係美國人

真相大家都知 但個大話要一齊講先可以以假亂真

影響一個或多個時代
總加速師

正常左咩? 有冇多D 例子

暗示唯一出路就係偷

之前仲串到話+x哥嘅時代已經完結，依家做咩縮埋一舊

做英文老師就好心專心教英文啦，乜tech都唔識學人扮it企業家，人唔笑狗都吠

肯直接話中國只係應用層創新，低層科技落後20年仲唔夠正常

習總咪發明咗習近平新時代中國特色社會主義思想囉，理解唔到係咩嚟只係我哋智力未夠

唔洗創新 是旦搵緊野做靚條數 黎香港做IPO咁就易搵過Elon Musk日日諗爆頭咁做

大大間台積電喺對面島

推

這個民族沒救了

佢講得算好聽，有d技術五十年都未必追到

應該係做大左之後先係,佢一開波都好似係10幾丁友租個OFFICE仔起家果陣應該唔關共慘黨事

中國只需要有習近平一個偉人就夠，所以阿里巴巴同馬雲

睇下對內定對外 有比較傾技術經濟論壇佢會認真講下中國有咩唔得 當然會擦下鞋啦 話中國互聯網經濟好好 淘寶幾賺錢 但核心技術同工藝同世界第一流有差距
但對內佢絕對打飛機咁讚中國幾好 其他國家幾落後

你因果掉轉咗
係有黨產泵水先做得大，如果唔係一早俾人封鋪

片？

咪玩啦，人材唔係石頭爆出黎，係教育出黎，係培養出黎

你肯定應用層唔係抄襲嘅？

比elon musk 恥笑

係上咗共黨產架船先有得發圍囉

先抄完再改應用
例如電子支付
高鐵

佢地成日以為自己發明
但係主要技術都係抄
之後自己應用方面多過外國就話自己先進

好似有次同台果次同關家姐有得fight

好想睇返

支付寶都係抄paypal架咋

本身就唔係佢嘅，佢嘅角色只係代理人(有消息指)

Elon Musk: 有啲人一生花時間引人click多啲廣告

996係福報

引文中「美國（雖）只有一個馬斯克，但是往往這種顛覆世界的創新和發明，就只需要一個這樣的人。」
句子已完

之後係例子點樣一個人改變世界，唔係表示例子中都為美國人

Alibaba intelligence

人哋講緊太空科技嘅技術難度，條垃圾ET仲係講緊d濕鳩人生大道理話咩冇嘢解決唔到，一d engine/tech底都冇。同elon musk同台簡直係侮辱咗elon musk

香港有星之子陳易希負皮come on

呢條仆街𨳊up最撚叻，睇你幾時比共狗打靶！horse cloud

無言論自由、思想自由、創作自由嘅獨裁國家
點會出到改變世界嘅人物

極度懷疑果次隻ET係上台做小丑，故意抺黑支那科技界

香港夠有一個陳同佳
影響全世界

牆國晶片技術咁強大
點可以話落後呢 國安法 拉得

LED性誕樹

其實tesla iphone果啲應該算係應用科技
但人哋後邊有強大嘅基礎科學研究做後盾

中共唔好有能力影響時代呀唔該晒

新民黨都讚好

成個國家都冇嘢係個人㗎啦
係國家未攞返啫

中國除左淨巧立名目呃錢仲識咩野

講到唔係底層嘅嘢有創新咁

QQ 抄 ICQ
百度抄 Google
微博抄 Twitter
人人抄 Facebook
知乎抄 stackoverflow
阿里巴巴抄 Amazon
漢芯抄 Motorola

自煮研發？食得㗎？

大陸驚課金機制幾創新下

依照中國大一統思維，英美加澳紐呢d 英語系國家應該統一為一個大國，因為自古以來英國人祖先又用英文。

比咗贖金，心情都舒暢啲

TESLA有研究電池,
增加電動車個行駛距離(最大問題)

中國D野偷左之後有邊樣野有技術性突破

馬雲叛國！洩露國家機密！
勾結外國勢力分裂中國！

咁勇馬雲應該就快畀共產黨抄家。

近年得高錕

你覺得佢資金邊度嚟？
真係銀行家借俾佢架咩，咪玩啦，冇權冇勢佢個淘寶網點會搞得起
抄amazon同ebay係人都識

成日諗住抄，仲點會肯花錢去突破

佢又講得岩wo
佢up個d名就算過多幾百年都仲係會好出名
但馬雲過多幾百年都唔知仲有冇人記得

當年whatsapp成間公司無10個人

中國研發晶片個方式
就好似要係空中起一座城堡一樣
以為放錢落去就有用
結果就出左一大堆哂錢既企業
野又研發唔到,淨係識扮出貨/扮生產

俾你偷到部份技術/人材/機器你都係跟唔到人地個晶片制造能力
最後座野當然係跌返落來

佢有用錢嫁
用錢起間垃圾扮出貨

起碼50年

人地R&D咁高成本，佢去抄一抄就慳返一大筆，利潤率高勁多

講創新
你番古代仲有可可能既
你睇依家原裝仲要俾人告番轉頭就知

食左誠實豆沙包

以前呢套係行得通嫁
但今次失敗左
因為晶片個制作流程細分得太多
制作流程太嚴謹
佢偷唔哂D技術
光刻機又無

“是往往這種顛覆世界的創新和發明，就只需要一個這樣的人。一個馬斯克，一個喬布斯，一個拉里.佩奇，一個牛頓，一個愛因斯坦….”

呢個制度下唔會有呢類天才出頭。

其實支那挖角左咁多專家
應該係咩技術都齊
主要係無光刻機先整唔到
正如鉛子筆粒珠, 一搵到部外國既機械就即刻做到出黎

違反國安法

20年前，美國intel 量產緊 core2 45nm cpu , 支那果啲45nm cpu 仲只係停留喺實驗室階段

支那咁廢，就係因為有馬雲呢啲英文老師變Tech CEO 嘅人，Elon Musk 有Engineering底有Programming 底，人哋PayPal 都係佢自己整出嚟

支那想進步、不如早啲返屋企瞓覺

毛澤東同希特拉都係改變世界既人物

閱讀理解零分

成日都想學新加坡
但係人地果個叫李光耀，而你只係小學生
呢樣野係人都知但冇人敢講

你小學未畢業

引起人對國家不滿，犯國安法。

有習近平思想已經超越美國最少五百年啦

勾結外國勢力

有偷呃拐騙絕技旁身
仲唔得咪去搶
洗鬼創新

突然咁謙，中國軟件啲bug領先美國20年

係囉點解呢下

李桂華仲唔做嘢？

一個馬斯克，一個喬布斯，一個拉里.佩奇，一個牛頓，一個愛因斯坦….他們都是真真正正的中國人

所以咪要做間諜去偷人技術

中國有習主席
你馬雲想作反

近代咋咩

粒珠同晶片級數差好遠WOW

要人地比你學、抄、偷就係，
而家全方位封殺，
肯定仲難，
同埋人哋都會一直進步，
唔會企係度比你追

大劣人藍絲仲覺得支付寶呢啲好先進，都係抄PayPal

金玉其外

仲有美奸 Joe Tsai 幫佢。條友你NBA Nets 老細

中国有個人能扛二百斤麥子走十里山路不換肩
美國一百年都出唔到一個

同支那人講科技真係晒氣. 人地TECH TREE未點滿, 點創新.

鋪捉馬雲

馬雲咁大膽

說得細過玩四驅車
有條傻仔買大陸摩達
話六萬轉，講到好勁

我就用緊雙星二萬轉
最後我部車反而快過佢部車幾個身位

大陸啲科技成日講到點勁
一比較就見真章

咦， 唔係全民大鍊蕊前教育十萬個馬斯克先咩

幾年前話培養一萬個STEVE Job, 完成訓練未呢

食過社會主義鐵拳果然唔同啲

咁客氣講20年咁少

又係有雞先定有強先呢個問題

佢唔做到出名 中共邊會課水泵大佢

最慘好多廢老以為帶領緊全球

就算係佢地後人都會受到國家保護
佢地肯定都唔會因為怕而改名
咁只要佢地唔係獨裁者
仲有佢地既影響力都得到國家認同

其實毛澤東咪又係學史太林

人之將死 其言也善

無中共比佢壟斷 有西做到咁大咩
一早比amazon 食左個餅啦
但做到白手套都係叻仔
大把國企都係垃圾

真

大陸發展離不開官商問題
有一日你出件產品好賺得 動搖到原先市場生態 死梗
投靠貪官/變国企先有生機

問題就係保你隻官有幾大粒 唔夠大嘅下場就係馬雲 甚或貪污罪名

人材係要容許創新

容許挑戰權威,提出新意見, 而大眾肯接受既社會,先出到STEVE JOB呢D 人

中國係係權威社會, 一定出唔到創新既人

實際得幾年風光，廿年都唔撚記得啦

習思想係近代最偉大發明，沒有習思想，沒有世界

再問深d，點解中國冇咁的人才？

因為我辛辛苦苦創立的公司隨時會俾人食咗

支那專出人渣, 人才? 去晒美國先出到身.

支那80歲阿婆做chips, 我地識條鐵咩

佢10月1開始連阿里董事都冇得做

中國特色
搶奪收成者既果實
吸收技術唔會改良精進 固步自封
垃圾國家

大大間tsm 係台灣，佢竟然話支那芯片落後人
佢係唔係搞台獨，國安法拉得

洗撚佢做得大咩 果陣𠱁個地方政協咪得

又用香港果套放上去

其實單計晶片技術係少過10年
問題係 IT 業嘅核心技術, 何止20年
光刻機、晶片 architecture、OS ...
全部交白卷
唯一可以打飛機只有 5G, 可惜 5G 唔係專利技術, 其他國家有得揀

哈哈柒頭仔

其實香港仲衰，唔講發展，連應用都係
民間仲行得前

支那除左監控應用, 無野係創新過.

就算有部光刻機，但良品率都係一個問題。。。
就算同一個爐頭，台積電煮到米芝蓮，中国煮個常餐都肥佬

牛頓係中國人

拉得！

講起佢又諗起佢講嗰句：
「假貨比真貨好」

華裔dna有再多再好的教育都無用

真，壞事就最創新

晶片技術少過10年 ?

舉啲實例睇過 , 支那有邊隻產品用自家 Chips 係有美國或日本十年內性能 ?

咩「幾乎一個都沒有」
係完全，肯定，根本，絕對，徹底一個都沒有

中國出了一個毛澤東，一個習近平 還不夠嗎

咁撚正常

好多人唔知，仲以為佢真係白手起家

屌支那幾咁有創意同創新！地溝油 / 大頭奶粉 / 乜柒唔食得既都錬金術咁變成"食得"，世界上有邊個地方既人咁有創意？

我哋祖國嘅莞式服務係顛覆近代世界對於服務的新認識，馬雲識乜9啊！

依家最勁係 5nm
大陸最勁去到 14nm (2014年技術)
你要搞清楚製造晶片只係一種製造技術, 簡單啲講叫代工廠,
由開發者叫廠生產代工, 好似中蕊咁, 係唔識開發 CPU,
依家啲 CPU 全是外國開發, 電腦唔係行X86 就行ARM,
你話外國點會俾大陸廠代工 CPU ?
所以你見唔到有自家 Chips 喺正常
因為大陸 Chips 都用喺啲國產 cheap 嘢身上

佢地覺得用現金=落後
無諗過文化同個人私隱問題

又唔好咁講，監視都唔係中國發明，都係執人口水尾

人地Paypal淨係有個email就用得
中共支付就要你銀行證明，cls的

不如講下近二百年中國有冇出過影響世界既人仲好啦

壞既影響計唔計

張圖果啲 14nm/ 7nm 都係假訂單黎 , 支那根本造唔到 14nm , 就算40nm 量產都係流流地 , 良率都只係一半一半 , 量產會蝕錢 , 不過共產黨會不斷注資養住條 line

國安出咗發未

先唔好理14nm做得好唔好
馬雲重點係核心技術大陸一樣都無
日後, 就算做到5nm又點? 只能做外國嘅代工廠
仍然係俾人揸住春袋

手刻機

知乎抄quora先啱